[Korakuen-Station-2005-6-12.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Korakuen-Station-2005-6-12.jpg "fig:Korakuen-Station-2005-6-12.jpg")

**後樂園站**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[文京區](../Page/文京區.md "wikilink")[春日一丁目](../Page/春日_\(文京區\).md "wikilink")，屬於[東京地下鐵的](../Page/東京地下鐵.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。

## 概要

[東京巨蛋城最近的車站](../Page/東京巨蛋城.md "wikilink")，此站有[丸之內線與](../Page/丸之內線.md "wikilink")[南北線停靠](../Page/南北線_\(東京地下鐵\).md "wikilink")。各自制定[車站編號](../Page/車站編號.md "wikilink")，丸之內線是**M
22**、南北線是**N 11**。

此站亦與[春日站鄰接](../Page/春日站_\(東京都\).md "wikilink")，可轉乘[都營地下鐵](../Page/都營地下鐵.md "wikilink")[三田線](../Page/三田線_\(都營地下鐵\).md "wikilink")、[大江戶線](../Page/大江戶線.md "wikilink")。

站務管區所在站，作為後樂園站務管區管理後樂園地域、[東京地域](../Page/東京站.md "wikilink")、[王子地域](../Page/王子站.md "wikilink")\[1\]。

## 歷史

  - 1954年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")29年）1月20日：[營團地下鐵丸之內線後樂園站開業](../Page/帝都高速度交通營團.md "wikilink")。
  - 1994年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")6年）4月15日：營團地下鐵第一座車站大樓「METRO
    M後樂園」啟用\[2\]。引入繼續定期券售票機\[3\]\[4\]。
  - 1996年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")8年）3月26日：營團地下鐵南北線後樂園站開業。成為轉乘站。同時南北線站內啟用空調\[5\]。
  - 1999年（平成11年）
      - 5月3日：女性站員開始深夜勤務（營團首次。與[池袋站](../Page/池袋站.md "wikilink")、[四谷站同時](../Page/四谷站.md "wikilink")。）\[6\]。
      - 9月：入選[關東車站百選](../Page/關東車站百選.md "wikilink")（第三回）\[7\]。
  - 2000年（平成12年）12月12日：都營大江戶線開業，同時開始與[都營地下鐵三田線](../Page/都營地下鐵.md "wikilink")、大江戶線站外轉乘（連接：春日站）。
  - 2004年（平成16年）4月1日：營團地下鐵民營化，丸之內線、南北線由東京地下鐵繼承。
  - 2006年（平成18年）7月1日：「METRO M後樂園」的管理、營運由東京地下鐵移交給Metro properties\[8\]。
  - 2007年（平成19年）3月14日：丸之內線啟用月台門。
  - 2013年（平成25年）3月16日：導入站內通過服務。（後樂園站⇔春日站）
  - 2015年（平成27年）3月13日：南北線更換發車音樂。此站採用《[帶我去看棒球賽](../Page/帶我去看棒球賽.md "wikilink")》\[9\]。

### 站名由來

站名來自於附近的[小石川後樂園](../Page/小石川後樂園.md "wikilink")。

## 車站結構

丸之內線屬[相對式月台](../Page/相對式月台.md "wikilink")2面2線的高架車站，月台與線路位於車站大廈（Metro
M後樂園）2樓。2號月台（池袋方向）往[本鄉三丁目方向設有直通車站大樓的剪票口](../Page/本鄉三丁目站.md "wikilink")\[10\]。開業至1980年代末期，本站是形似[蒲鉾的高架月台](../Page/機庫.md "wikilink")。之後進行改建，採用常見的相對式月台屋頂，並建造新站房與車站大樓。

[茗荷谷側設有兩條留置線](../Page/茗荷谷站.md "wikilink")，連結池袋方向線路。儘管所在的茗荷谷站就在下一站，但此留置線主要是提供給過去疏散（1972年廢止）觀眾的臨時列車使用。現行時刻表則由早晨本站始發往池袋與早晨尖峰時刻後新宿方向開往本站的終停列車（周六日新宿終停列車折返回送）使用此留置線。

南北線是地下6層[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")1面2線的[地下車站](../Page/地下車站.md "wikilink")。月台位於地下37.5公尺，其深度在東京地下鐵車站中僅次於[千代田線](../Page/千代田線.md "wikilink")[國會議事堂前站](../Page/國會議事堂前站.md "wikilink")（地下37.9公尺）\[11\]。南北線線路在本站南側穿過[東京巨蛋下方](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")。

南北線原先計畫在[中央大學後樂園校區下方設站](../Page/中央大學_\(日本\).md "wikilink")，並規劃行走現在大江戶線至至飯田橋站，之後為了縮短與春日站的轉乘距離而改至現在的位置。另外，車站建設時同時建設地下腳踏車停車場。

丸之內線車站與三田線春日站之間有段距離，原先視為不同車站，在南北線與大江戶線通車後完成丸之內線與三田線的連絡通道，兩站成為轉乘站。但丸之內線月台與三田線月台仍有約450公尺的距離。北站除了有與春日站轉乘專用的連絡剪票口（東京都交通局大江戶線春日站管理），丸之內線月台轉乘資訊也已加上「春日」。另外，2013年3月16日起導入站內通過服務，由此連絡剪票口至春日站內視同站內移動\[12\]\[13\]。

### 月台配置

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>丸之內線月台（2樓）</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Subway_TokyoMarunouchi.png" title="fig:Subway_TokyoMarunouchi.png">Subway_TokyoMarunouchi.png</a> 丸之內線</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京站.md" title="wikilink">東京</a>、<a href="../Page/銀座站_(日本).md" title="wikilink">銀座</a>、<a href="../Page/新宿站.md" title="wikilink">新宿</a>、<a href="../Page/荻窪站.md" title="wikilink">荻窪方向</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/茗荷谷站.md" title="wikilink">茗荷谷</a>、<a href="../Page/新大塚站.md" title="wikilink">新大塚</a>、<a href="../Page/池袋站.md" title="wikilink">池袋方向</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>南北線月台（地下6樓）</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Subway_TokyoNamboku.png" title="fig:Subway_TokyoNamboku.png">Subway_TokyoNamboku.png</a> 南北線</p></td>
<td><p><a href="../Page/王子站.md" title="wikilink">王子</a>、<a href="../Page/赤羽岩淵站.md" title="wikilink">赤羽岩淵</a>、<a href="../Page/浦和美園站.md" title="wikilink">浦和美園方向</a></p></td>
<td><p>赤羽岩淵站起直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SR(2).png" title="fig:SR(2).png">SR(2).png</a> 埼玉高速鐵道線<br />
（往浦和美園方向列車）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/白金高輪站.md" title="wikilink">白金高輪</a>、<a href="../Page/目黑站.md" title="wikilink">目黑</a>、<a href="../Page/日吉站_(神奈川縣).md" title="wikilink">日吉方向</a></p></td>
<td><p>目黑站起直通 <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tokyu_MG_line_symbol.svg" title="fig:Tokyu_MG_line_symbol.svg">Tokyu_MG_line_symbol.svg</a> 東急目黑線</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 備註

<!-- end list -->

  - 丸之內線位於地上二樓，南北線位於地下六樓，層數相差相當大（高低差40米），是東京的地下鐵車站中高低差最大的一站\[14\]，相互轉乘的轉換時間十分長。
  - 南北線車站內有許多支柱。
  - 南北線月台是[全高式月台門](../Page/全高式月台門.md "wikilink")，丸之內線月台則是[可動式月台門](../Page/半高式月台門.md "wikilink")。
  - 各月台皆有電梯與電扶梯通往大廳。但是，丸之內線剪票口層與南北線剪票口層之間沒有電梯直通。

## METRO M後樂園

車站大樓「METRO
M後樂園」（メトロ・エム後楽園）是1994年啟用的營團地下鐵第一座車站大樓\[15\]。民營化後成為直營事業，2006年起由同年設立的子公司管理、營運\[16\]。

**主要租戶**

  -
  - [麥當勞](../Page/麥當勞.md "wikilink")

  -
  - （超商）

  - [郵貯銀行](../Page/郵貯銀行.md "wikilink")
    ([ATM](../Page/ATM.md "wikilink"))

  -
  - [大創百貨](../Page/大創百貨.md "wikilink")

  - [松本清](../Page/松本清.md "wikilink")

## 使用情況

2017年度1日平均上下車人次為**105,720人**\[17\]。

\*: 東京地下鐵全部130個車站當中排行37位 。此數值不包括丸之內線、南北線間的轉乘人次。

  -   - 若包括丸之內線、南北線間的轉乘人次，2017年度各路線1日平均上下車人次如下\[18\]。
          - 丸之內線 - **86,349人** -
            同線內次於池袋站、新宿站、東京站、赤坂見附站、大手町站、新宿三丁目站、銀座站、霞關站、四谷站、荻窪站、西新宿站排行第12位。
          - 南北線 - **62,027人** -
            同線內次於溜池山王站、目黑站、飯田橋站、赤羽岩淵站、六本木一丁目站、四谷站、永田町站、王子站排行第9位。

### 各年度1日平均上下車人次

各年度1日平均**上下車**人次如下表。

<table>
<caption>各年度1日平均上下車人次[19][20]</caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年度</p></th>
<th><p>營團 / 東京地下鐵</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1日平均<br />
上下車人次</p></td>
<td><p>增長率</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1967年（昭和42年）</p></td>
<td><p>35,732</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1968年（昭和43年）</p></td>
<td><p>36,370</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1969年（昭和44年）</p></td>
<td><p>43,676</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1970年（昭和45年）</p></td>
<td><p>46,501</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1971年（昭和46年）</p></td>
<td><p>45,362</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1972年（昭和47年）</p></td>
<td><p>45,190</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1973年（昭和48年）</p></td>
<td><p>42,451</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974年（昭和49年）</p></td>
<td><p>45,118</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975年（昭和50年）</p></td>
<td><p>37,841</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1976年（昭和51年）</p></td>
<td><p>38,426</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977年（昭和52年）</p></td>
<td><p>39,079</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1978年（昭和53年）</p></td>
<td><p>37,870</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979年（昭和54年）</p></td>
<td><p>39,242</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1980年（昭和55年）</p></td>
<td><p>41,127</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981年（昭和56年）</p></td>
<td><p>44,390</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982年（昭和57年）</p></td>
<td><p>43,462</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年（昭和58年）</p></td>
<td><p>43,036</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984年（昭和59年）</p></td>
<td><p>43,607</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985年（昭和60年）</p></td>
<td><p>43,885</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986年（昭和61年）</p></td>
<td><p>44,284</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年（昭和62年）</p></td>
<td><p>46,999</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988年（昭和63年）</p></td>
<td><p>49,122</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989年（平成元年）</p></td>
<td><p>57,632</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1990年（平成2年）</p></td>
<td><p>57,377</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年（平成3年）</p></td>
<td><p>50,766</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992年（平成4年）</p></td>
<td><p>50,163</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年（平成5年）</p></td>
<td><p>49,470</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年（平成6年）</p></td>
<td><p>55,064</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年（平成7年）</p></td>
<td><p>64,748</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年（平成8年）</p></td>
<td><p>63,933</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年（平成9年）</p></td>
<td><p>63,975</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年（平成10年）</p></td>
<td><p>64,653</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年（平成11年）</p></td>
<td><p>66,370</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年（平成12年）</p></td>
<td><p>69,142</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年（平成13年）</p></td>
<td><p>72,061</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年（平成14年）</p></td>
<td><p>71,126</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年（平成15年）</p></td>
<td><p>73,252</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年（平成16年）</p></td>
<td><p>78,687</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年（平成17年）</p></td>
<td><p>81,717</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年（平成18年）</p></td>
<td><p>82,552</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年（平成19年）</p></td>
<td><p>87,726</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年（平成20年）</p></td>
<td><p>90,756</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年（平成21年）</p></td>
<td><p>92,546</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年（平成22年）</p></td>
<td><p>90,601</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年（平成23年）</p></td>
<td><p>89,502</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年（平成24年）</p></td>
<td><p>93,436</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年（平成25年）</p></td>
<td><p>97,348</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年（平成26年）</p></td>
<td><p>97,773</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年（平成27年）</p></td>
<td><p>100,016</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年（平成28年）</p></td>
<td><p>102,815</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年（平成29年）</p></td>
<td><p>105,720</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 各年度1日平均上車人次（1956年－2000年）

各年度1日平均**上車**人次數如下表。

| 年度           | 丸之內線   | 南北線         | 來源     |
| ------------ | ------ | ----------- | ------ |
| 1956年（昭和31年） | 2,919  | 未開業         | \[22\] |
| 1957年（昭和32年） | 3,869  | \[23\]      |        |
| 1958年（昭和33年） | 6,027  | \[24\]      |        |
| 1959年（昭和34年） | 7,223  | \[25\]      |        |
| 1960年（昭和35年） | 7,448  | \[26\]      |        |
| 1961年（昭和36年） | 10,148 | \[27\]      |        |
| 1962年（昭和37年） | 10,982 | \[28\]      |        |
| 1963年（昭和38年） | 13,801 | \[29\]      |        |
| 1964年（昭和39年） | 14,728 | \[30\]      |        |
| 1965年（昭和40年） | 17,975 | \[31\]      |        |
| 1966年（昭和41年） | 18,367 | \[32\]      |        |
| 1967年（昭和42年） | 18,984 | \[33\]      |        |
| 1968年（昭和43年） | 18,250 | \[34\]      |        |
| 1969年（昭和44年） | 22,103 | \[35\]      |        |
| 1970年（昭和45年） | 24,248 | \[36\]      |        |
| 1971年（昭和46年） | 24,225 | \[37\]      |        |
| 1972年（昭和47年） | 23,609 | \[38\]      |        |
| 1973年（昭和48年） | 22,623 | \[39\]      |        |
| 1974年（昭和49年） | 22,345 | \[40\]      |        |
| 1975年（昭和50年） | 21,283 | \[41\]      |        |
| 1976年（昭和51年） | 21,752 | \[42\]      |        |
| 1977年（昭和52年） | 21,811 | \[43\]      |        |
| 1978年（昭和53年） | 21,260 | \[44\]      |        |
| 1979年（昭和54年） | 22,402 | \[45\]      |        |
| 1980年（昭和55年） | 22,981 | \[46\]      |        |
| 1981年（昭和56年） | 24,306 | \[47\]      |        |
| 1982年（昭和57年） | 24,339 | \[48\]      |        |
| 1983年（昭和58年） | 24,252 | \[49\]      |        |
| 1984年（昭和59年） | 24,494 | \[50\]      |        |
| 1985年（昭和60年） | 24,294 | \[51\]      |        |
| 1986年（昭和61年） | 24,919 | \[52\]      |        |
| 1987年（昭和62年） | 25,931 | \[53\]      |        |
| 1988年（昭和63年） | 28,991 | \[54\]      |        |
| 1989年（平成元年）  | 28,150 | \[55\]      |        |
| 1990年（平成2年）  | 28,339 | \[56\]      |        |
| 1991年（平成3年）  | 28,334 | \[57\]      |        |
| 1992年（平成4年）  | 28,468 | \[58\]      |        |
| 1993年（平成5年）  | 28,110 | \[59\]      |        |
| 1994年（平成6年）  | 29,099 | \[60\]      |        |
| 1995年（平成7年）  | 28,790 | \[61\]4,667 | \[62\] |
| 1996年（平成8年）  | 27,901 | 5,477       | \[63\] |
| 1997年（平成9年）  | 26,274 | 6,868       | \[64\] |
| 1998年（平成10年） | 26,381 | 7,704       | \[65\] |
| 1999年（平成11年） | 25,675 | 8,164       | \[66\] |
| 2000年（平成12年） | 25,268 | 9,047       | \[67\] |

各年度1日平均上車人次\[21\]

### 各年度1日平均上車人次（2001年以後）

| 年度           | 丸之內線   | 南北線    | 來源     |
| ------------ | ------ | ------ | ------ |
| 2001年（平成13年） | 24,721 | 11,512 | \[69\] |
| 2002年（平成14年） | 24,271 | 12,041 | \[70\] |
| 2003年（平成15年） | 25,090 | 13,325 | \[71\] |
| 2004年（平成16年） | 25,940 | 13,712 | \[72\] |
| 2005年（平成17年） | 26,775 | 14,274 | \[73\] |
| 2006年（平成18年） | 27,030 | 14,688 | \[74\] |
| 2007年（平成19年） | 28,352 | 16,077 | \[75\] |
| 2008年（平成20年） | 29,353 | 16,764 | \[76\] |
| 2009年（平成21年） | 29,800 | 16,986 | \[77\] |
| 2010年（平成22年） | 28,811 | 16,878 | \[78\] |
| 2011年（平成23年） | 28,404 | 16,583 | \[79\] |
| 2012年（平成24年） | 29,640 | 17,419 | \[80\] |
| 2013年（平成25年） | 30,766 | 18,208 | \[81\] |
| 2014年（平成26年） | 30,770 | 18,370 | \[82\] |
| 2015年（平成27年） | 31,257 | 18,995 | \[83\] |
| 2016年（平成28年） | 31,956 | 19,693 | \[84\] |

各年度1日平均上車人次\[68\]

  - 備註

## 車站周邊

  - [東京巨蛋城](../Page/東京巨蛋城.md "wikilink")

      - [東京巨蛋](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")

      -
      -
      - [東京巨蛋飯店](../Page/東京巨蛋飯店.md "wikilink")

      - 大樓

      - 黃色大樓

          -
          -
          - 東京巨蛋城[郵便局](../Page/郵便局.md "wikilink")

      - [MEETS PORT](../Page/MEETS_PORT.md "wikilink")

  - 文京公民中心

      - [文京區役所](../Page/文京區役所.md "wikilink")

      -
      - 文京春日郵便局

  - [講道館](../Page/講道館.md "wikilink")

  - [小石川後樂園](../Page/小石川後樂園.md "wikilink")

  - 寶生能樂堂

  - [中央大學後樂園校區](../Page/中央大學_\(日本\).md "wikilink")（理工學部）

  -
  -
  -
  -
  - 小石川稅務署

  -
  - [警視廳第五方面本部](../Page/警視廳.md "wikilink")

## 路線巴士

  - **春日站前**
      - [都營巴士](../Page/都營巴士.md "wikilink")
      - 1號乘車處
          - 都02：經[御徒町站前](../Page/御徒町站.md "wikilink")、本所一丁目往[錦糸町站前](../Page/錦糸町站.md "wikilink")
          - 都02乙：經[水道橋站前往](../Page/水道橋站.md "wikilink")[一橋](../Page/一橋.md "wikilink")
            ※僅平日與周六早上
          - 上60：經[根津站前往](../Page/根津站.md "wikilink")[上野公園](../Page/上野恩賜公園.md "wikilink")
          - 上69：經[本鄉三丁目站前往上野公園](../Page/本鄉三丁目站.md "wikilink")
      - 2號乘車處
          - 都02：經[茗荷谷站前往](../Page/茗荷谷站.md "wikilink")[大塚站前](../Page/大塚站_\(東京都\).md "wikilink")
          - 都02乙：經[護國寺前往](../Page/護國寺.md "wikilink")[池袋站東口](../Page/池袋站.md "wikilink")
          - 上69：經早稻田、[高田馬場站前往](../Page/高田馬場站.md "wikilink")[小瀧橋車庫前](../Page/都營巴士小瀧橋營業所.md "wikilink")
      - 3號乘車處
          - 上60：經白山二丁目往大塚站前
          - 上60：經白山二丁目、大塚站前、[向原往](../Page/向原站_\(東京都\).md "wikilink")[池袋站東口](../Page/池袋站.md "wikilink")（平日、周六早、晚）
      - 4號乘車處
          - 都02：往東京巨蛋城
          - 都02乙：往東京巨蛋城
          - 上69：下車專用

<!-- end list -->

  - **文京公民中心**（與都營巴士春日站前4號乘車處同處）
      - 文京區社區中心Bーぐる「千駄木、駒込路線」：往LaQua
      - 文京區社區中心Bーぐる「目白台、小日向路線」：往江戶川橋站、椿山莊、護國寺站、茗荷谷站方向

<!-- end list -->

  - **後樂園站**
      - 文京區社區中心Bーぐる「目白台、小日向路線」：往文京公民中心

<!-- end list -->

  - **春日站**
      - 文京區社區中心Bーぐる「千駄木、駒込路線」：往LaQua
      - 文京區社區中心Bーぐる「千駄木、駒込路線」：往白山下、千駄木站、南北線駒込站方向

<!-- end list -->

  - **LaQua**
      - 文京區社區中心Bーぐる「千駄木、駒込路線」：往白山下、千駄木站、南北線駒込站方向

## 相鄰車站

  - [Tokyo_Metro_logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tokyo_Metro_logo.svg "fig:Tokyo_Metro_logo.svg")
    東京地下鐵
    [Subway_TokyoMarunouchi.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Subway_TokyoMarunouchi.png "fig:Subway_TokyoMarunouchi.png")
    丸之內線
      -
        [本鄉三丁目](../Page/本鄉三丁目站.md "wikilink")（M-21）－**後樂園（M-22）**－[茗荷谷](../Page/茗荷谷站.md "wikilink")（M-23）
    [Subway_TokyoNamboku.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Subway_TokyoNamboku.png "fig:Subway_TokyoNamboku.png")
    南北線
      -
        [飯田橋](../Page/飯田橋站.md "wikilink")（N-10）－**後樂園（N-11）**－[東大前](../Page/東大前站.md "wikilink")（N-12）

## 參考資料

### 來源

  - 地下鐵1日平均使用人數

<!-- end list -->

  - 地下鐵統計資料

<!-- end list -->

  - 東京都統計年鑑

## 關連項目

  - [日本鐵路車站列表](../Page/日本鐵路車站列表.md "wikilink")
  - [後樂園球場](../Page/後樂園球場.md "wikilink")
  - [小石川後樂園](../Page/小石川後樂園.md "wikilink")

## 外部連結

  - [東京地下鐵 後樂園站](http://www.tokyometro.jp/station/korakuen/)

[Category:文京區鐵路車站](../Category/文京區鐵路車站.md "wikilink")
[Urakuen](../Category/日本鐵路車站_Ko.md "wikilink")
[Category:丸之內線車站](../Category/丸之內線車站.md "wikilink")
[Category:1954年啟用的鐵路車站](../Category/1954年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:南北線車站 (東京地下鐵)](../Category/南北線車站_\(東京地下鐵\).md "wikilink")
[Category:以公園命名的鐵路車站](../Category/以公園命名的鐵路車站.md "wikilink")

1.  鉄道ピクトリアル2016年12月臨時増刊号 【特集】東京地下鉄　p.17

2.
3.  '95営団地下鉄ハンドブック

4.  繼前年11月導入的[上野站](../Page/上野站.md "wikilink")、[霞關站](../Page/霞關站_\(東京都\).md "wikilink")、[銀座站](../Page/銀座站_\(日本\).md "wikilink")、[新橋站](../Page/新橋站_\(日本\).md "wikilink")、[秋葉原站](../Page/秋葉原站.md "wikilink")、[御茶之水站](../Page/御茶之水站.md "wikilink")、[葛西站之後的初期引入車站之一](../Page/葛西站.md "wikilink")。是營團少數設置繼續定期券售票機的車站。

5.  東京メトロハンドブック2008

6.  \[[https://web.archive.org/web/19991112023051/http://www.tokyometro.go.jp/news/99-09.html%E3%80%80%E3%80%8E%E5%A5%B3%E6%80%A7%E9%A7%85%E8%81%B7%E5%93%A1%E3%81%AE%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8B%A4%E5%8B%99%E3%80%8F%E3%82%92%EF%BC%95%E6%9C%88%EF%BC%93%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E5%AE%9F%E6%96%BD%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%82%EF%BC%88%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%82%A4%E3%83%96%EF%BC%89\]地下鉄ニュース](https://web.archive.org/web/19991112023051/http://www.tokyometro.go.jp/news/99-09.html%E3%80%80%E3%80%8E%E5%A5%B3%E6%80%A7%E9%A7%85%E8%81%B7%E5%93%A1%E3%81%AE%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8B%A4%E5%8B%99%E3%80%8F%E3%82%92%EF%BC%95%E6%9C%88%EF%BC%93%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E5%AE%9F%E6%96%BD%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%82%EF%BC%88%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%82%A4%E3%83%96%EF%BC%89%5D地下鉄ニュース)
    1999年4月30日

7.  \[[https://web.archive.org/web/20000129160046/http://www.tokyometro.go.jp/news/99-24.html%E3%80%80%E7%AC%AC%EF%BC%93%E5%9B%9E%E3%80%8C%E9%96%A2%E6%9D%B1%E3%81%AE%E9%A7%85%E7%99%BE%E9%81%B8%E3%80%8D%E3%81%AB%E5%BE%8C%E6%A5%BD%E5%9C%92%E9%A7%85%E3%81%8C%E9%81%B8%E5%AE%9A%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%82%EF%BC%88%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%82%A4%E3%83%96%EF%BC%89\]地下鉄ニュース](https://web.archive.org/web/20000129160046/http://www.tokyometro.go.jp/news/99-24.html%E3%80%80%E7%AC%AC%EF%BC%93%E5%9B%9E%E3%80%8C%E9%96%A2%E6%9D%B1%E3%81%AE%E9%A7%85%E7%99%BE%E9%81%B8%E3%80%8D%E3%81%AB%E5%BE%8C%E6%A5%BD%E5%9C%92%E9%A7%85%E3%81%8C%E9%81%B8%E5%AE%9A%E3%81%95%E3%82%8C%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F%E3%80%82%EF%BC%88%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8D%E3%83%83%E3%83%88%E3%82%A2%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%82%A4%E3%83%96%EF%BC%89%5D地下鉄ニュース)
    1999年9月22日

8.  \[<http://www.metro-pro.co.jp/corporate/outline/index.html>　メトロプロパティーズ
    会社概要\]

9.   - 東京地下鉄 ニュースリリース 2015年3月2日

10. 但剪票口營業時間僅11:00～21:00。

11.

12.  - 東京地下鉄ニュースリリース 2011年11月2日

13.  - 東京地下鉄ニュースリリース 2013年2月15日

14.

15. 読売新聞東京本社版1994年4月7日付都民面「丸ノ内線後楽園駅に営団初の駅ビル登場」（記事データベース「ヨミダス歴史館」にて2012年3月26日閲覧）

16.
17. [東京メトロ
    各駅の乗降人員ランキング](http://www.tokyometro.jp/corporate/enterprise/passenger_rail/transportation/passengers/index.html)

18.
19. [各種報告書](http://www.train-media.net/report/index.html)  - 関東交通広告協議会

20. [文京の統計](http://www.city.bunkyo.lg.jp/kusejoho/toke/toukei.html) -
    文京区

21.
22.  - 16ページ

23.  - 16ページ

24.  - 16ページ

25. [昭和34年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1959/tn59qyti0510u.htm)

26. [昭和35年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1960/tn60qyti0510u.htm)

27. [昭和36年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1961/tn61qyti0510u.htm)

28. [昭和37年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1962/tn62qyti0510u.htm)

29. [昭和38年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1963/tn63qyti0510u.htm)

30. [昭和39年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1964/tn64qyti0510u.htm)

31. [昭和40年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1965/tn65qyti0510u.htm)

32. [昭和41年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1966/tn66qyti0510u.htm)

33. [昭和42年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1967/tn67qyti0510u.htm)

34. [昭和43年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1968/tn68qyti0510u.htm)

35. [昭和44年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1969/tn69qyti0510u.htm)

36. [昭和45年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1970/tn70qyti0510u.htm)

37. [昭和46年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1971/tn71qyti0510u.htm)

38. [昭和47年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1972/tn72qyti0510u.htm)

39. [昭和48年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1973/tn73qyti0510u.htm)

40. [昭和49年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1974/tn74qyti0510u.htm)

41. [昭和50年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1975/tn75qyti0510u.htm)

42. [昭和51年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1976/tn76qyti0510u.htm)

43. [昭和52年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1977/tn77qyti0510u.htm)

44. [昭和53年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1978/tn78qyti0510u.htm)

45. [昭和54年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1979/tn79qyti0510u.htm)

46. [昭和55年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1980/tn80qyti0510u.htm)

47. [昭和56年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1981/tn81qyti0510u.htm)

48. [昭和57年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1982/tn82qyti0510u.htm)

49. [昭和58年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1983/tn83qyti0510u.htm)

50. [昭和59年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1984/tn84qyti0510u.htm)

51. [昭和60年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1985/tn85qyti0510u.htm)

52. [昭和61年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1986/tn86qyti0510u.htm)

53. [昭和62年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1987/tn87qyti0510u.htm)

54. [昭和63年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1988/tn88qyti0510u.htm)

55. [平成元年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1989/tn89qyti0510u.htm)

56. [平成2年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1990/tn90qyti0510u.htm)

57. [平成3年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1991/tn91qyti0510u.htm)

58. [平成4年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1992/TOBB510U.HTM)

59. [平成5年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1993/TOBB510U.HTM)

60. [平成6年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1994/TOBB510U.HTM)

61. 1996年3月26日開業。開業日から同年3月31日までの計6日間を集計したデータ。

62. [平成7年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1995/TOBB510S.HTM)

63. [平成8年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1996/TOBB510U.HTM)

64. [平成9年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/1997/TOBB510U.HTM)

65.

66.

67. [平成12年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2000/00qyti0510u.htm)

68.
69. [平成13年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2001/01qyti0510u.htm)

70. [平成14年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2002/tn02qyti0510u.htm)

71. [平成15年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2003/tn03qyti0510u.htm)

72. [平成16年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2004/tn04qyti0510u.htm)

73. [平成17年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2005/tn05qyti0510u.htm)

74. [平成18年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2006/tn06qyti0510u.htm)

75. [平成19年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2007/tn07qyti0510u.htm)

76. [平成20年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2008/tn08qyti0510u.htm)

77. [平成21年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2009/tn09q3i004.htm)

78. [平成22年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2010/tn10q3i004.htm)

79. [平成23年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2011/tn11q3i004.htm)

80. [平成24年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2012/tn12q3i004.htm)

81. [平成25年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2013/tn13q3i004.htm)

82. [平成26年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2014/tn14q3i004.htm)

83. [平成27年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2015/tn15q3i004.htm)

84. [平成28年](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2016/tn16q3i004.htm)